台灣藝人陳為民陪患癌前妻走到最後 遵守盟誓：男人嘛 !

台灣藝人陳為民因為參演台劇《命中注定我愛你》及《敗犬女王》而為港人所熟悉，他早年有一段婚姻，因為前妻出軌而離婚，二人分前25年。前妻離婚後帶著兒子移民加拿大，近年患癌兼感情受挫，陳為民頻頻飛往加拿大陪伴和照顧前妻，只為當年二人攜手步入教堂時，向前妻作出過的承諾：「要照顧妳一輩子。」

陳為民與前妻育有一子陳鉞，因為前妻有外遇，二人在兒子1歲時離婚，離婚後，各自有了新的對象。兒子雖歸母親撫養，但陳為民仍盡父親的責任，不僅每年都會飛往加拿大看望兒子，他也有一直支付兒子的大學學費和住宿費，雖然後來發現前妻多報了60萬台幣的生活費，但陳為民也沒有計較。

大約兩年前，陳為民透過兒子得知前妻病重，因切除子宮肌瘤手術失敗，導致癌細胞擴散，他曾多次飛往加拿大探望。期間聽聞前妻罹癌後被交往二十多年的男友拋棄，陳為民直言看不過眼：「談這麼久戀愛，最後一年就不理了啊！」替前妻大抱不平。

在前妻最後的日子，陳為民只要沒有工作就會飛去加拿大陪著她。今年3月底，他有感這是「最後一次了」，所以逗留的時間長一點。陳為民會推著她到外面晒晒太陽，偶爾到商場逛逛或回家坐坐。到了差不多4月中，前妻在安寧病房病逝，陳為民伴在身邊，前妻臨終前問起兒子，令陳為民感觸流下男兒淚。

前妻辜負了他，多年後陳為民看到她落難，他不計前嫌，遵守當年結婚時的承諾：「要照顧妳一輩子」，他做到了，大家都讚賞陳為民有情有義，而他只淡淡地回應：「男人嘛，不然怎麼辦呢？」

有情有義

On9
同縱容班臭閪有咩分別

派帽仲要對佢咁好 你又做女人都係咁溝仔啦 搵到個有錢就飛你 見對路又可以搵返你

係真愛
超越愛情個種愛

可惜唔會報答到佢了

贏晒天下女人心，呢獲大把女埋身啦

生cancer已經係報應 仲要係臨死之前見比自己派帽嘅男人陪住佢 心入面無盡嘅自責 內疚 後悔

冇公開埋怨，冇責怪
但內心等呢刻等咗二十幾年

Seriously?

要睇樣架咩？

呢個世界，喺你嘅仇人落難嘅時候對佢好，先可以令佢真正內疚一世。

然後再被忘恩負義

知道有為民哥係因為睇綜藝節目 ，成撚日有人似佢/模仿佢

只有民哥就堅好笑

有幾左膠先會覺得仇人會內疚

算啦，癌細胞擴散都唔擺得耐，條臭雞已經得到佢應有嘅懲罰

呢單罰 心情好矛盾
男人重情重義
女人正臭西